@inproceedings{Bigi-Gala:JEP-TALN:2024,
    author = "Bigi, Brigitte and Gala, Nuria",
    title = "Preuve de concept d'un syst\`eme de g\'en\'eration automatique en Langue fran\c{c}aise Parl\'ee Compl\'et\'ee",
    booktitle = "Actes de JEP-TALN-RECITAL 2024. Actes des 35\`emes Journ\'ees d'\'Etudes sur la Parole",
    month = "7",
    year = "2024",
    address = "Toulouse, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "512-520",
    note = "",
    abstract = "La Langue fran\c{c}aise Parl\'ee Compl\'et\'ee (LfPC) est un syst\`eme de communication d\'evelopp\'e pour les personnes sourdes afin de compl\'eter la lecture labiale avec une main, au niveau phon\'etique. Il est utilis\'e par les enfants pour acqu\'erir des comp\'etences en lecture, en lecture labiale et en communication orale. L'objectif principal est de permettre aux enfants sourds de devenir des lecteurs et des locuteurs comp\'etents en langue fran\c{c}aise. Nous proposons une preuve de concept (PoC) d'un syst\`eme de r\'ealit\'e augment\'ee qui place automatiquement la repr\'esentation d'une main codeuse sur la vid\'eo pr\'e-enregistr\'ee d'un locuteur. Le PoC pr\'edit la forme et la position de la main, le moment durant lequel elle doit \^etre affich\'ee, et ses coordonn\'ees relativement au visage dans la vid\'eo. Des photos de mains sont ensuite juxtapos\'ees \`a la vid\'eo. Des vid\'eos annot\'ees automatiquement par le PoC ont \'et\'e montr\'ees \`a des personnes sourdes qui l'ont accueilli et \'evalu\'e favorablement.",
    keywords = "LfPC,automatisation,PoC,surdit\'e,vid\'eo,annotation",
    url = "https://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2024/8694.pdf"
}
